# Desafio API Wishlist

## Descrição:

Este projeto se refere a uma API para cadastro e gestão de produtos de uma lista de desejos, os produtos possuem um nome, uma descrição, um link para acessar a página do produto na web, um link para acessar a foto do produto e uma variável "bought" que informa se o produto foi comprado. Para realizar alterações(PUT, POST e DELETE) é necessário autenticar o usuário na API, para realizar consultas(GET) não.

A API também conta com um sistema simples de criação e exclusão de usuário, login e logout.

## Endpoints:

Para essa pequena API foram criados os seguintes endpoints:

| Endpoint               | Função                    | Método  | JSON/Parametros                                                               |
|------------------------|---------------------------|---------|--------------------------------------------------------------------|
|/produtos/     | Retorna todos os produtos         | GET    |                |
|/produto/<int:product_id>         | Retorna o produto conforme o ID informado  | GET     |           |
|/produto/<int:product_id>         | Altera o produto do ID informado, é necessário passar apenas o valor a ser alterado  | PUT     |  {"product": "product","description": description", "link": "link", "photo": "photo" }         |
|/produto/<int:product_id>         | Deleta um produto pelo ID informado  | DELETE     |          |
|/produto/    | Adiciona um novo produto, por padrão a variavel Bought é falsa         | POST    |  {"product": "product", "description": "description", "link": "link", "photo": "photo" }     |
|/produto/random/    | Retorna um produto aleatório         | GET    |         |
|/comprei/<int:product_id>     | Altera a variável "bought" para True, mostrando que o produto foi comprado        | PUT|               |
|/usuarios/<int:user_id>     | Retorna o ID e login de um usuário  | GET    |               |
|/usuarios/<int:user_id>     | Exclui o usuário do ID informado  | DELETE    |               |
|/cadastro/     | cadastra um novo usuário        | POST    |  {'login': 'login', 'senha':'senha'}             |
|/login/     | Autentica o usuário no sistema        | POST   | {'login': 'login', senha':'senha'}              |
|/logout/     | Realiza o Logout do usuário         | POST    |               |

## Como utilizar:

Esta aplicação foi publicada no Heroku e pode ser acessada através do link:

https://restapi-wishlist.herokuapp.com/

Como a aplicação é focada nos endpoints da API, não foi criada uma página home, para inicar recomendo acessar a página de produtos:

https://restapi-wishlist.herokuapp.com/produtos/

Para realizar os testes dos endpoints, recomendo a utilização da ferramenta Postman

A página de produtos retorna todos os produtos cadastrados na base de dados, para realizarmos adições ou alterações dos produtos, é necessário utilizar um token de autenticação, para isso vamos criar um novo usuário:

https://restapi-wishlist.herokuapp.com/cadastro/

Utilizando o método POST, podemos incluir um json com login e senha, como apresenta o exemplo abaixo:

{
"login": "leandro",
"senha":"1234"
}

Se tudo ocorrer de acordo, a API retornará a mensagem de que o login foi criado. Agora precisamos logar:

https://restapi-wishlist.herokuapp.com/login/

Inserindo os mesmos dados do cadastro, a API retornará um token de acesso, esse token deve ser inserido no Header: Key: Authorization Value: Bearer "token"(sem as aspas)

Dessa forma você estará autenticado e autorizado a incluir novos produtos ou alterá-los. 

Para deslogar, é necessário acessar o link abaixo, assim seu token se tornará invalido.

https://restapi-wishlist.herokuapp.com/logout/

Obs.: Quando realizei os testes, o sistema me deslogou algumas vezes depois de horas sem acessar os endpoints, retornando a mensagem de Internal Server Error, caso receba a mesma mensagem, recomendo tentar realizar novamente o login.

Para possíveis dúvidas, recomendo acessar a documentação presente na raiz do projeto.

